{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_037609",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=998&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00490000&ccbaCtcd=33&ccbaCpno=3413300490000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2005-08-12",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 금성대군 제단"
    },
    "text": "淸原錦城大君祭壇 (청주 금성대군 제단)\\n\n忠清北道清州市上党区美元面大新里山49\\n\n1790年、忠清北道文化財資料、世宗の6番目の息子錦城大君は、朝鮮世祖2年(1456)に成三問など死六臣の端宗復位運動にかかわって順興に慰理安置されたが、1457年に賜死した。 中宗23年(1528年)に復位し、英祖15年(1739年)に貞民公として賜わり、正祖14年(1790年)に礼葬として清原郡米院面大新里山49番地に錦城大君興禄大夫貞民公は神壇として夫人全州崔氏完山府夫人墓所として改葬した。 朝鮮世宗大王の六男錦城大君の祭壇で、朝鮮時代の典型的なロ字型祭壇であり、築造当時の墓制方式を垣間見ることができる貴重な資料だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "錦城大君祭壇はどこにありますか？",
            "answer": "錦城大君祭壇は忠清北道清州市上党区美元面大新里山49にあります。"
        },
        {
            "question": "錦城大君はいつ生まれましたか？",
            "answer": "錦城大君は1456年に生まれました。"
        },
        {
            "question": "錦城大君は何番目の息子ですか？",
            "answer": "錦城大君は朝鮮世祖の6番目の息子です。"
        },
        {
            "question": "錦城大君はなぜ朝鮮世宗の時に慰理安置されたのですか？",
            "answer": "錦城大君は成三問など死六臣の端宗復位運動にかかわって順興に慰理安置されました。"
        },
        {
            "question": "錦城大君はいつ賜死しましたか？",
            "answer": "錦城大君は1457年に賜死しました。"
        },
        {
            "question": "錦城大君はいつ復位しましたか？",
            "answer": "錦城大君は中宗23年(1528年)に復位しました。"
        },
        {
            "question": "錦城大君は何として賜わりましたか？",
            "answer": "錦城大君は英祖15年(1739年)に貞民公として賜わりました。"
        },
        {
            "question": "錦城大君はいつ改葬されたのですか？",
            "answer": "錦城大君は正祖14年(1790年)に改葬されました。"
        },
        {
            "question": "錦城大君祭壇はどのような形をしていますか？",
            "answer": "錦城大君祭壇はロ字型の形をしています。"
        },
        {
            "question": "錦城大君祭壇はどの時代の墓制方式を反映していますか？",
            "answer": "錦城大君祭壇は築造当時の墓制方式を反映しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 227,
        "QA": 319
    }
}